直資中學 vs 津貼中學

其實出社會做事，有能力上大學，人格各方面，有咩唔同，連登多唔多直資出來

我小學中學都係直資
都幾多Friend讀津貼
可以話你知 讀直資資源係會豐富好多
會好多機會俾學生去試唔同嘢

直資冇咁多大陸爸媽，是否正確

通常讀唔到名校嗰班垃圾先讀國際

錯

直資多有錢人
好多大陸有錢人送個仔女黎讀

純粹講讀書
差別已經無以前咁大
而家直唔直資 名唔名校
都出去補習

無錢 上網搵料都好易
書都可以唔駛買
唔識 攞返學校問

讀書黎講直資啲老師反而唔係特別好
我聽啲津校Frd講佢地啲老師教書有經驗又教得好
其實直資Banding高係因為本身收返黎嘅學生資質唔差 屋企又有錢俾佢地補習 所以出黎成績咁好

但係以校園生活黎講
直資資源多 真係多好多活動同機會俾學生發展同參加
津校去嘅交流團好多都係大陸團
直資嘅有日本韓國澳洲德國....又有其他活動團去台灣流浪去柬埔寨泰國做義工
校內活動又多 咩都有得玩

今時今日
讀到乜中學大學 出唔出到國
某程度上都睇家底
你老母老母有錢
自然容易d

當然你自己本身都要 想向上爬
先做得到

根本就係咁
名校之所以係名校
固然係有佢地原因
教學質素以及方法
但最重要係佢地收生
本身已經將最好最有潛力果班收左
所以先至可以KEEP到有成績出黎

banding低學校
未必係教學質素 手法出事
而係收生收得唔好
本身學生都無心讀 教而不善
點都無用

得罪講句
有錢既 早就送左仔女出去外國度讀書啦
仲會留係香港

現實少少
就算你香港讀到大學 勁到識飛
都未必夠外國回流返黎香港既外國普通成績大學生爭

唔好嚇我，呢6年決定一個小朋友未來，牛工

真係啊 我嗰屆1000幾個爭100幾個位
差嗰班已經篩走曬
收返黎差極有限

另外個讀書風氣都好重要
雖然都講過話而家資訊方便
唔再係完全依賴學校
但係同班同學日對夜對
大家都係想讀書 可以互相取長補短
上堂都可以順好多
相反 唔駛多 一班有3幾個係唔讀書
成日玩 破壞上堂秩序
你都咪話唔頭痕

BTW 見過一個本身讀書幾好幾醒既 埋左一班人堆後
點樣墮落成為一個神憎鬼厭

PS MK仔唔怕做 但係唔代表完全唔讀書
只係唔駛做乖乖仔 囡當然要照屌

如果冇錢又想讀直資，可以點

其實學校風氣 同學 真係好影響一個人既性格同眼界

而家大量蝻、蝗讀準貼，要被開佢地，好想讀

窮L直資廢J在此

你會發現中學畢業果時，果d平時柒下柒下dse3322果d去哂外國讀書，你就要讀ive